香港大變局 | 中國寧左勿右路線影響香港 忠誠反對派有生存空間？ 人大「完善」香港選舉制度 (葉健民 眾新聞

香港大變局 |
中國寧左勿右路線影響香港 忠誠反對派有生存空間？
人大「完善」香港選舉制度
(葉健民 眾新聞線上談)
20210313

眾新聞
71.4K subscribers

【香港大變局－二之一】人大通過「完善」香港選舉制度方案，城大學者葉健民形容是一套「儘量將民意排拒的選舉辦法」，民主派要參選越來越困難，但眼前的是生存問題。建制派說民主派可扮演「忠誠反對派」，葉說：「要忠誠，如何做反對派？」內地「寧左勿右」路線將影響香港每個領域，香港內部制度、價值等急速腐化。

【香港大變局－二之二】明晚（14日）九點凖時首播。